{
  "surah_id": "84",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "84:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ ٱنشَقَّتْ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "لَتَرْكَبُنَّ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "إِذَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "إِذَا _____ ٱنشَقَّتْ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "قُرِئَ",
            "وَأَلْقَتْ",
            "ﰔ",
            "ٱلسَّمَآءُ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "إِذَا ٱلسَّمَآءُ _____",
          "answer": "ٱنشَقَّتْ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "غَيْرُ",
            "ٱنشَقَّتْ",
            "وَحُقَّتْ"
          ],
          "translation": "is split asunder"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "84:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ لِرَبِّهَا وَحُقَّتْ",
          "answer": "وَأَذِنَتْ",
          "options": [
            "وَأَذِنَتْ",
            "ﰈ",
            "لَهُمْ",
            "وَيَنقَلِبُ"
          ],
          "translation": "And has listened"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "وَأَذِنَتْ _____ وَحُقَّتْ",
          "answer": "لِرَبِّهَا",
          "options": [
            "ﰍ",
            "إِنَّكَ",
            "رَبِّكَ",
            "لِرَبِّهَا"
          ],
          "translation": "to its Lord"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "وَأَذِنَتْ لِرَبِّهَا _____",
          "answer": "وَحُقَّتْ",
          "options": [
            "وَحُقَّتْ",
            "يُحَاسَبُ",
            "وَسَقَ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "and was obligated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "84:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 7,
          "question": "_____ ٱلْأَرْضُ مُدَّتْ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "فَمُلَٰقِيهِ",
            "وَإِذَا",
            "إِنَّ",
            "مُدَّتْ"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "وَإِذَا _____ مُدَّتْ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "أَجْرٌ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "وَإِذَا ٱلْأَرْضُ _____",
          "answer": "مُدَّتْ",
          "options": [
            "وَيَصْلَىٰ",
            "ﰁ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "مُدَّتْ"
          ],
          "translation": "is spread"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "84:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ مَا فِيهَا وَتَخَلَّتْ",
          "answer": "وَأَلْقَتْ",
          "options": [
            "ﰅ",
            "وَأَلْقَتْ",
            "ﰑ",
            "وَٱلْقَمَرِ"
          ],
          "translation": "And has cast out"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "وَأَلْقَتْ _____ فِيهَا وَتَخَلَّتْ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "مَا",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "أُقْسِمُ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "وَأَلْقَتْ مَا _____ وَتَخَلَّتْ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱتَّسَقَ",
            "ﰉ",
            "أَلِيمٍ"
          ],
          "translation": "(is) in it"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "وَأَلْقَتْ مَا فِيهَا _____",
          "answer": "وَتَخَلَّتْ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "إِنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "وَتَخَلَّتْ"
          ],
          "translation": "and becomes empty"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "84:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 14,
          "question": "_____ لِرَبِّهَا وَحُقَّتْ",
          "answer": "وَأَذِنَتْ",
          "options": [
            "فَمَا",
            "يُوعُونَ",
            "وَأَذِنَتْ",
            "كَدْحًا"
          ],
          "translation": "And has listened"
        },
        {
          "question_id": 15,
          "question": "وَأَذِنَتْ _____ وَحُقَّتْ",
          "answer": "لِرَبِّهَا",
          "options": [
            "لِرَبِّهَا",
            "مَنْ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "to its Lord"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "وَأَذِنَتْ لِرَبِّهَا _____",
          "answer": "وَحُقَّتْ",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "وَحُقَّتْ",
            "وَمَا",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "and was obligated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "84:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 17,
          "question": "_____ ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "يَٰٓأَيُّهَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "إِنَّ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "O"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا _____ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنُ",
          "options": [
            "لَتَرْكَبُنَّ",
            "ٱلْإِنسَٰنُ",
            "غَيْرُ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "mankind"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ _____ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "إِنَّكَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "فَلَآ",
            "أُوتِىَ",
            "ﰋ"
          ],
          "translation": "Indeed, you"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ _____ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "كَادِحٌ",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "لَهُمْ",
            "حِسَابًا",
            "كَادِحٌ"
          ],
          "translation": "(are) laboring"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ كَادِحٌ _____ رَبِّكَ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "وَحُقَّتْ",
            "وَأَذِنَتْ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ _____ كَدْحًا فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "رَبِّكَ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ظَهْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ _____ فَمُلَٰقِيهِ",
          "answer": "كَدْحًا",
          "options": [
            "مَسْرُورًا",
            "كَدْحًا",
            "لَّن",
            "يَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "(with) exertion"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "يَٰٓأَيُّهَا ٱلْإِنسَٰنُ إِنَّكَ كَادِحٌ إِلَىٰ رَبِّكَ كَدْحًا _____",
          "answer": "فَمُلَٰقِيهِ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "فَمُلَٰقِيهِ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "and you (will) meet Him"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "84:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 25,
          "question": "_____ مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ",
          "answer": "فَأَمَّا",
          "options": [
            "طَبَقٍ",
            "فَأَمَّا",
            "قُرِئَ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Then as for"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "فَأَمَّا _____ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "إِنَّ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ _____ كِتَٰبَهُۥ بِيَمِينِهِۦ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "ﰒ",
            "ﰀ",
            "أُوتِىَ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ _____ بِيَمِينِهِۦ",
          "answer": "كِتَٰبَهُۥ",
          "options": [
            "ﰈ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِٱلشَّفَقِ"
          ],
          "translation": "his record"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "فَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ _____",
          "answer": "بِيَمِينِهِۦ",
          "options": [
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "وَإِذَا",
            "كَدْحًا",
            "وَأَذِنَتْ"
          ],
          "translation": "in his right (hand)"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "84:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 30,
          "question": "_____ يُحَاسَبُ حِسَابًا يَسِيرًا",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "مَسْرُورًا",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "فَسَوْفَ",
            "وَحُقَّتْ"
          ],
          "translation": "Then soon"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "فَسَوْفَ _____ حِسَابًا يَسِيرًا",
          "answer": "يُحَاسَبُ",
          "options": [
            "لِرَبِّهَا",
            "كَانَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "يُحَاسَبُ"
          ],
          "translation": "his account will be taken"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "فَسَوْفَ يُحَاسَبُ _____ يَسِيرًا",
          "answer": "حِسَابًا",
          "options": [
            "لَتَرْكَبُنَّ",
            "كَفَرُوا۟",
            "حِسَابًا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "an account"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "فَسَوْفَ يُحَاسَبُ حِسَابًا _____",
          "answer": "يَسِيرًا",
          "options": [
            "يُؤْمِنُونَ",
            "يَسِيرًا",
            "إِنَّهُۥ",
            "إِنَّكَ"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "84:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 34,
          "question": "_____ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ مَسْرُورًا",
          "answer": "وَيَنقَلِبُ",
          "options": [
            "بَلَىٰٓ",
            "قُرِئَ",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "وَيَنقَلِبُ"
          ],
          "translation": "And he will return"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَيَنقَلِبُ _____ أَهْلِهِۦ مَسْرُورًا",
          "answer": "إِلَىٰٓ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "ءَامَنُوا۟",
            "مَسْرُورًا",
            "إِلَىٰٓ"
          ],
          "translation": "to"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "وَيَنقَلِبُ إِلَىٰٓ _____ مَسْرُورًا",
          "answer": "أَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "مَا",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَيَنقَلِبُ إِلَىٰٓ أَهْلِهِۦ _____",
          "answer": "مَسْرُورًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "قُرِئَ",
            "مَسْرُورًا",
            "فِىٓ"
          ],
          "translation": "happily"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "84:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 38,
          "question": "_____ مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ وَرَآءَ ظَهْرِهِۦ",
          "answer": "وَأَمَّا",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "بِمَا",
            "وَأَمَّا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "But as for"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "وَأَمَّا _____ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ وَرَآءَ ظَهْرِهِۦ",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "مَنْ",
            "وَٱلَّيْلِ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "ﰓ"
          ],
          "translation": "(him) who"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ _____ كِتَٰبَهُۥ وَرَآءَ ظَهْرِهِۦ",
          "answer": "أُوتِىَ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "أُوتِىَ",
            "وَرَآءَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "is given"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ _____ وَرَآءَ ظَهْرِهِۦ",
          "answer": "كِتَٰبَهُۥ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ﰘ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "وَإِذَا"
          ],
          "translation": "his record"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ _____ ظَهْرِهِۦ",
          "answer": "وَرَآءَ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "كَانَ",
            "ﰂ",
            "وَرَآءَ"
          ],
          "translation": "behind"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَأَمَّا مَنْ أُوتِىَ كِتَٰبَهُۥ وَرَآءَ _____",
          "answer": "ظَهْرِهِۦ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰇ",
            "ظَهْرِهِۦ",
            "يَحُورَ"
          ],
          "translation": "his back"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "84:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ يَدْعُوا۟ ثُبُورًا",
          "answer": "فَسَوْفَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "فَسَوْفَ",
            "كَانَ",
            "يُحَاسَبُ"
          ],
          "translation": "Then soon"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "فَسَوْفَ _____ ثُبُورًا",
          "answer": "يَدْعُوا۟",
          "options": [
            "ظَنَّ",
            "يَدْعُوا۟",
            "وَأَذِنَتْ",
            "ٱلَّذِينَ"
          ],
          "translation": "he will call"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "فَسَوْفَ يَدْعُوا۟ _____",
          "answer": "ثُبُورًا",
          "options": [
            "ثُبُورًا",
            "فَسَوْفَ",
            "بِمَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "(for) destruction"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "84:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 47,
          "question": "_____ سَعِيرًا",
          "answer": "وَيَصْلَىٰ",
          "options": [
            "وَحُقَّتْ",
            "ﰕ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "وَيَصْلَىٰ"
          ],
          "translation": "And he will burn"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "وَيَصْلَىٰ _____",
          "answer": "سَعِيرًا",
          "options": [
            "وَٱللَّهُ",
            "سَعِيرًا",
            "ظَهْرِهِۦ",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "(in) a Blaze"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "84:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 49,
          "question": "_____ كَانَ فِىٓ أَهْلِهِۦ مَسْرُورًا",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "بَلَىٰٓ",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ فِىٓ أَهْلِهِۦ مَسْرُورًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "بِعَذَابٍ",
            "وَإِذَا",
            "كَانَ",
            "ﰀ"
          ],
          "translation": "had been"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ _____ أَهْلِهِۦ مَسْرُورًا",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "أُوتِىَ",
            "فِىٓ",
            "وَأَذِنَتْ"
          ],
          "translation": "among"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فِىٓ _____ مَسْرُورًا",
          "answer": "أَهْلِهِۦ",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "ﰁ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "أَهْلِهِۦ"
          ],
          "translation": "his people"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّهُۥ كَانَ فِىٓ أَهْلِهِۦ _____",
          "answer": "مَسْرُورًا",
          "options": [
            "مَسْرُورًا",
            "بَصِيرًا",
            "بِمَا",
            "ٱنشَقَّتْ"
          ],
          "translation": "happy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "84:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 54,
          "question": "_____ ظَنَّ أَن لَّن يَحُورَ",
          "answer": "إِنَّهُۥ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "وَيَصْلَىٰ",
            "ظَنَّ",
            "وَتَخَلَّتْ"
          ],
          "translation": "Indeed, he"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "إِنَّهُۥ _____ أَن لَّن يَحُورَ",
          "answer": "ظَنَّ",
          "options": [
            "ﰉ",
            "يُؤْمِنُونَ",
            "ظَنَّ",
            "كِتَٰبَهُۥ"
          ],
          "translation": "(had) thought"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "إِنَّهُۥ ظَنَّ _____ لَّن يَحُورَ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "ﰍ",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "إِنَّهُۥ ظَنَّ أَن _____ يَحُورَ",
          "answer": "لَّن",
          "options": [
            "طَبَقٍ",
            "لَّن",
            "إِنَّهُۥ",
            "بِٱلشَّفَقِ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "إِنَّهُۥ ظَنَّ أَن لَّن _____",
          "answer": "يَحُورَ",
          "options": [
            "يَحُورَ",
            "بِهِۦ",
            "مَنْ",
            "عَن"
          ],
          "translation": "he would return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "84:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 59,
          "question": "_____ إِنَّ رَبَّهُۥ كَانَ بِهِۦ بَصِيرًا",
          "answer": "بَلَىٰٓ",
          "options": [
            "بَلَىٰٓ",
            "إِنَّ",
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "يَدْعُوا۟"
          ],
          "translation": "Yes"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "بَلَىٰٓ _____ رَبَّهُۥ كَانَ بِهِۦ بَصِيرًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "قُرِئَ",
            "كَدْحًا",
            "لَّن",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "بَلَىٰٓ إِنَّ _____ كَانَ بِهِۦ بَصِيرًا",
          "answer": "رَبَّهُۥ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُونَ",
            "فَمُلَٰقِيهِ",
            "بِهِۦ",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "بَلَىٰٓ إِنَّ رَبَّهُۥ _____ بِهِۦ بَصِيرًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "طَبَقًا",
            "كَانَ",
            "وَأَلْقَتْ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "was"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "بَلَىٰٓ إِنَّ رَبَّهُۥ كَانَ _____ بَصِيرًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ﰅ",
            "وَٱللَّهُ",
            "عَلَيْهِمُ"
          ],
          "translation": "of him"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "بَلَىٰٓ إِنَّ رَبَّهُۥ كَانَ بِهِۦ _____",
          "answer": "بَصِيرًا",
          "options": [
            "يَحُورَ",
            "بَصِيرًا",
            "فَسَوْفَ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "All-Seer"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "84:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ أُقْسِمُ بِٱلشَّفَقِ",
          "answer": "فَلَآ",
          "options": [
            "فَلَآ",
            "طَبَقٍ",
            "يُكَذِّبُونَ",
            "وَأَذِنَتْ"
          ],
          "translation": "But nay"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "فَلَآ _____ بِٱلشَّفَقِ",
          "answer": "أُقْسِمُ",
          "options": [
            "أَهْلِهِۦ",
            "لِرَبِّهَا",
            "أُقْسِمُ",
            "ﰑ"
          ],
          "translation": "I swear"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "فَلَآ أُقْسِمُ _____",
          "answer": "بِٱلشَّفَقِ",
          "options": [
            "بِٱلشَّفَقِ",
            "بِعَذَابٍ",
            "أَهْلِهِۦ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "by the twilight glow"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "84:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ وَمَا وَسَقَ",
          "answer": "وَٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "أُقْسِمُ",
            "مَمْنُونٍۭ",
            "مَنْ",
            "وَٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "And the night"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَٱلَّيْلِ _____ وَسَقَ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَيَصْلَىٰ",
            "وَمَا",
            "إِلَىٰٓ",
            "ظَهْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "and what"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَٱلَّيْلِ وَمَا _____",
          "answer": "وَسَقَ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "وَسَقَ",
            "فَسَوْفَ"
          ],
          "translation": "it envelops"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "84:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 71,
          "question": "_____ إِذَا ٱتَّسَقَ",
          "answer": "وَٱلْقَمَرِ",
          "options": [
            "يُكَذِّبُونَ",
            "كَانَ",
            "لَّن",
            "وَٱلْقَمَرِ"
          ],
          "translation": "And the moon"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَٱلْقَمَرِ _____ ٱتَّسَقَ",
          "answer": "إِذَا",
          "options": [
            "إِذَا",
            "ٱتَّسَقَ",
            "وَيَصْلَىٰ",
            "قُرِئَ"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَٱلْقَمَرِ إِذَا _____",
          "answer": "ٱتَّسَقَ",
          "options": [
            "ٱتَّسَقَ",
            "عَن",
            "ﰗ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "it becomes full"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "84:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 74,
          "question": "_____ طَبَقًا عَن طَبَقٍ",
          "answer": "لَتَرْكَبُنَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ﰗ",
            "لَتَرْكَبُنَّ",
            "كَانَ"
          ],
          "translation": "You will surely embark"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "لَتَرْكَبُنَّ _____ عَن طَبَقٍ",
          "answer": "طَبَقًا",
          "options": [
            "طَبَقًا",
            "مَنْ",
            "وَأَذِنَتْ",
            "وَسَقَ"
          ],
          "translation": "(to) stage"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "لَتَرْكَبُنَّ طَبَقًا _____ طَبَقٍ",
          "answer": "عَن",
          "options": [
            "عَن",
            "ﰕ",
            "أَن",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "لَتَرْكَبُنَّ طَبَقًا عَن _____",
          "answer": "طَبَقٍ",
          "options": [
            "طَبَقٍ",
            "لِرَبِّهَا",
            "إِذَا",
            "وَأَمَّا"
          ],
          "translation": "stage"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "84:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ لَهُمْ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "فَمَا",
          "options": [
            "ﰋ",
            "فَمَا",
            "مَنْ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "So what"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "فَمَا _____ لَا يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "وَرَآءَ",
            "وَأَمَّا",
            "رَبَّهُۥ"
          ],
          "translation": "(is) for them"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "فَمَا لَهُمْ _____ يُؤْمِنُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "ﰁ",
            "لَا",
            "ﰍ",
            "وَعَمِلُوا۟"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "فَمَا لَهُمْ لَا _____",
          "answer": "يُؤْمِنُونَ",
          "options": [
            "إِنَّكَ",
            "كِتَٰبَهُۥ",
            "أَجْرٌ",
            "يُؤْمِنُونَ"
          ],
          "translation": "they believe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "84:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 82,
          "question": "_____ قُرِئَ عَلَيْهِمُ ٱلْقُرْءَانُ لَا يَسْجُدُونَ",
          "answer": "وَإِذَا",
          "options": [
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "يَٰٓأَيُّهَا",
            "وَإِذَا",
            "إِذَا"
          ],
          "translation": "And when"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "وَإِذَا _____ عَلَيْهِمُ ٱلْقُرْءَانُ لَا يَسْجُدُونَ",
          "answer": "قُرِئَ",
          "options": [
            "أُوتِىَ",
            "قُرِئَ",
            "وَحُقَّتْ",
            "لَهُمْ"
          ],
          "translation": "is recited"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ _____ ٱلْقُرْءَانُ لَا يَسْجُدُونَ",
          "answer": "عَلَيْهِمُ",
          "options": [
            "عَلَيْهِمُ",
            "وَأَذِنَتْ",
            "لَهُمْ",
            "وَأَلْقَتْ"
          ],
          "translation": "to them"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ عَلَيْهِمُ _____ لَا يَسْجُدُونَ",
          "answer": "ٱلْقُرْءَانُ",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "فَمُلَٰقِيهِ",
            "طَبَقًا",
            "ٱلْقُرْءَانُ"
          ],
          "translation": "the Quran"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ عَلَيْهِمُ ٱلْقُرْءَانُ _____ يَسْجُدُونَ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَهُمْ",
            "إِنَّ",
            "يُوعُونَ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "وَإِذَا قُرِئَ عَلَيْهِمُ ٱلْقُرْءَانُ لَا _____",
          "answer": "يَسْجُدُونَ",
          "options": [
            "يَسْجُدُونَ",
            "ﰇ",
            "ﰑ",
            "لَا"
          ],
          "translation": "they prostrate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "84:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 88,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ يُكَذِّبُونَ",
          "answer": "بَلِ",
          "options": [
            "لَا",
            "ﰄ",
            "بَلِ",
            "طَبَقٍ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "بَلِ _____ كَفَرُوا۟ يُكَذِّبُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰓ",
            "وَسَقَ",
            "لِرَبِّهَا"
          ],
          "translation": "Those who"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ _____ يُكَذِّبُونَ",
          "answer": "كَفَرُوا۟",
          "options": [
            "كَفَرُوا۟",
            "وَٱلْقَمَرِ",
            "ٱنشَقَّتْ",
            "يَٰٓأَيُّهَا"
          ],
          "translation": "disbelieved"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "بَلِ ٱلَّذِينَ كَفَرُوا۟ _____",
          "answer": "يُكَذِّبُونَ",
          "options": [
            "فَبَشِّرْهُم",
            "ﰍ",
            "كَدْحًا",
            "يُكَذِّبُونَ"
          ],
          "translation": "deny"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "84:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 92,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَا يُوعُونَ",
          "answer": "وَٱللَّهُ",
          "options": [
            "حِسَابًا",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "وَٱللَّهُ",
            "يَحُورَ"
          ],
          "translation": "And Allah"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "وَٱللَّهُ _____ بِمَا يُوعُونَ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "يُحَاسَبُ",
            "ﰍ",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "(is) most knowing"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "وَٱللَّهُ أَعْلَمُ _____ يُوعُونَ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "بَصِيرًا",
            "بِيَمِينِهِۦ",
            "بِمَا",
            "طَبَقًا"
          ],
          "translation": "of what"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَٱللَّهُ أَعْلَمُ بِمَا _____",
          "answer": "يُوعُونَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِينَ",
            "عَلَيْهِمُ",
            "يُوعُونَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "they keep within themselves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "84:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 96,
          "question": "_____ بِعَذَابٍ أَلِيمٍ",
          "answer": "فَبَشِّرْهُم",
          "options": [
            "أَن",
            "فَبَشِّرْهُم",
            "بِهِۦ",
            "طَبَقًا"
          ],
          "translation": "so give them tidings"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "فَبَشِّرْهُم _____ أَلِيمٍ",
          "answer": "بِعَذَابٍ",
          "options": [
            "إِذَا",
            "وَيَنقَلِبُ",
            "بِمَا",
            "بِعَذَابٍ"
          ],
          "translation": "of a punishment"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "فَبَشِّرْهُم بِعَذَابٍ _____",
          "answer": "أَلِيمٍ",
          "options": [
            "فَسَوْفَ",
            "أَلِيمٍ",
            "أَجْرٌ",
            "إِنَّهُۥ"
          ],
          "translation": "painful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "84:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 99,
          "question": "_____ ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "مَا",
            "وَأَلْقَتْ",
            "وَمَا",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "إِلَّا _____ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "ٱلَّذِينَ",
          "options": [
            "أَن",
            "لَّن",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ظَهْرِهِۦ"
          ],
          "translation": "those who"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ _____ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "ءَامَنُوا۟",
          "options": [
            "وَتَخَلَّتْ",
            "كَدْحًا",
            "رَبَّهُۥ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "believe"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ _____ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "وَعَمِلُوا۟",
          "options": [
            "لَا",
            "ٱلَّذِينَ",
            "وَعَمِلُوا۟",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "and do"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ _____ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ",
            "يَحُورَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "righteous deeds"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ _____ أَجْرٌ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "لَهُمْ",
          "options": [
            "أَجْرٌ",
            "إِنَّهُۥ",
            "لَهُمْ",
            "ٱلصَّٰلِحَٰتِ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ _____ غَيْرُ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "أَجْرٌ",
          "options": [
            "وَيَنقَلِبُ",
            "أَجْرٌ",
            "ٱلَّذِينَ",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(is) a reward"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ _____ مَمْنُونٍۭ",
          "answer": "غَيْرُ",
          "options": [
            "إِنَّهُۥ",
            "ﰆ",
            "غَيْرُ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "never"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِلَّا ٱلَّذِينَ ءَامَنُوا۟ وَعَمِلُوا۟ ٱلصَّٰلِحَٰتِ لَهُمْ أَجْرٌ غَيْرُ _____",
          "answer": "مَمْنُونٍۭ",
          "options": [
            "مَمْنُونٍۭ",
            "كَادِحٌ",
            "وَأَذِنَتْ",
            "ءَامَنُوا۟"
          ],
          "translation": "ending"
        }
      ]
    }
  ]
}